%---------------------------------------------------------------------------
\documentclass%%
%---------------------------------------------------------------------------
  [DIV=14,fontsize=12pt%%
%---------------------------------------------------------------------------
   paper=a4,%%
%---------------------------------------------------------------------------
   headsepline=off,%%
   parskip=half,%%
%---------------------------------------------------------------------------
   fromalign=right,%%
   fromphone=on,%%
   fromrule=aftername,%%
   fromfax=off,%%
   fromemail=on,%%
   fromurl=off,%%
   fromlogo=off,%%
   addrfield=on,%%
   backaddress=on,%%
   subject=beforeopening,%%
   locfield=narrow,%%
   foldmarks=on,%%
   numericaldate=off,%%
   refline=narrow,%%
   firstfoot=on,%%
   draft=off%%
]{scrlttr2}
%---------------------------------------------------------------------------
\usepackage[english, ngerman]{babel}
\usepackage{url}
\usepackage[no-math]{fontspec}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{TeX Gyre Termes}
\setsansfont[Ligatures=TeX]{TeX Gyre Heros}
\usepackage{microtype}

\RequirePackage{marvosym}
\RequirePackage{color}

%---------------------------------------------------------------------------
\setkomafont{fromname}{\sffamily\color{mygray}\LARGE}
\setkomafont{subject}{\bfseries}
\setkomafont{backaddress}{\sffamily\small}
\setkomafont{fromaddress}{\small\sffamily\mdseries\color{mygray}}
\setkomafont{pagefoot}{\sffamily}
%---------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%---------------------------------------------------------------------------
\LoadLetterOption{DIN}
\makeatletter
\@setplength{sigbeforevskip}{17mm}
\@setplength{firstheadvpos}{17mm}
\@setplength{firstfootvpos}{275mm}
\@setplength{firstheadwidth}{\paperwidth}
\@setplength{locwidth}{70mm}
\@setplength{locvpos}{65mm}
\ifdim \useplength{toaddrhpos}>\z@
  \@addtoplength[-2]{firstheadwidth}{\useplength{toaddrhpos}}
\else
  \@addtoplength[2]{firstheadwidth}{\useplength{toaddrhpos}}
\fi
\@setplength{foldmarkhpos}{6.5mm}
\makeatother
%---------------------------------------------------------------------------
\definecolor{mygray}{gray}{.55}
\definecolor{myblue}{rgb}{0.25,0.45,0.75}
%---------------------------------------------------------------------------

% Absender
\setkomavar{fromname}{Merle Stücker}
\setkomavar{fromaddress}{Neptunstr. 20a\\85368 Moosburg a.d. Isar}
\setkomavar{fromphone}[\Mobilefone~]{+49 159 01458291}
\setkomavar{fromemail}[\Letter~]{merle.stuecker@gmail.com}
\setkomavar{backaddress}{Merle Stücker, Neptunstr. 20a, 85368 Moosburg a.d. Isar}
\setkomafont{backaddress}{\fontsize{8}{8}}

\setkomavar{backaddressseparator}{ - }
\setkomavar{signature}{Merle Stücker}
\renewcommand*{\raggedsignature}{\raggedright}
\setkomavar{location}{\raggedleft}

\renewcommand{\enclname}{Anlagen}
\setkomavar{enclseparator}{: }
%---------------------------------------------------------------------------
\pagestyle{plain}
\pagenumbering{arabic}
%---------------------------------------------------------------------------
\firstfoot{}%
%---------------------------------------------------------------------------
\setkomavar{date}{den \today}
\setkomavar{place}{Moosburg}
%---------------------------------------------------------------------------

\begin{letter}
{
data experts gmbh\\Nicole Köhn\\Woldegker Str. 12\\17033 Neubrandenburg
}

\setkomavar{subject}{
Bewerbung um einen Platz im Dualen Studium Informatik an der HWR Berlin ab WiSe 2026
}

\opening{Sehr geehrte Frau Köhn,}

data experts bildet seit vielen Jahren dual aus und hat bereits über 55 Absolventinnen und Absolventen durch das Studium begleitet. Das zeigt mir, dass das duale Studium hier nicht nebenbei läuft, sondern ernst genommen wird. Dass die Software nah am Kunden entsteht, macht es für mich zusätzlich spannend.

Im Sommer schließe ich mein Abitur am Karl-Ritter-von-Frisch-Gymnasium ab.
Mir liegt das eigenständige Lösen von Problemen mehr als das Auswendiglernen in der Schule.
An der Informatik fasziniert mich das direkte Feedback:
Ob eine Logik funktioniert, zeigt sich sofort beim Ausführen des Codes.
Diese Herausforderung, ein System bis zur Fehlerfreiheit zu entwickeln,
bietet mir genau den Anwendungsbezug, den ich im Dualen Studium suche.

Dass ich die nötige Ausdauer besitze, habe ich während meines Auslandsjahres in den USA bewiesen.
Mich in einer neuen Umgebung zu behaupten, in einer Band mitzuspielen und neue Instrumente zu lernen,
hat mir gezeigt, wie viel man mit Durchhaltevermögen erreicht.
Diese Hartnäckigkeit möchte ich nun bei Ihnen einbringen.

\closing{Mit freundlichen Grüßen}
%---------------------------------------------------------------------------
\encl{Lebenslauf, Schulzeugnisse}
%---------------------------------------------------------------------------
\end{letter}
%---------------------------------------------------------------------------
\end{document}
