%---------------------------------------------------------------------------
\documentclass%%
%---------------------------------------------------------------------------
  [DIV=19,fontsize=12pt%%
%---------------------------------------------------------------------------
   paper=a4,%%
%---------------------------------------------------------------------------
   headsepline=off,%%
   parskip=half,%%
%---------------------------------------------------------------------------
   fromalign=right,%%
   fromphone=on,%%
   fromrule=aftername,%%
   fromfax=off,%%
   fromemail=on,%%
   fromurl=off,%%
   fromlogo=off,%%
   addrfield=on,%%
   backaddress=on,%%
   subject=beforeopening,%%
   locfield=narrow,%%
   foldmarks=on,%%
   numericaldate=off,%%
   refline=narrow,%%
   firstfoot=on,%%
   draft=off%%
]{scrlttr2}
%---------------------------------------------------------------------------
\usepackage[english, ngerman]{babel}
\usepackage{url}
\usepackage[no-math]{fontspec}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{TeX Gyre Termes}
\setsansfont[Ligatures=TeX]{TeX Gyre Heros}
\usepackage{microtype}

\RequirePackage{marvosym}
\RequirePackage{color}

%---------------------------------------------------------------------------
\setkomafont{fromname}{\sffamily\color{mygray}\LARGE}
\setkomafont{subject}{\bfseries}
\setkomafont{backaddress}{\sffamily\small}
\setkomafont{fromaddress}{\small\sffamily\mdseries\color{mygray}}
\setkomafont{pagefoot}{\sffamily}
%---------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%---------------------------------------------------------------------------
\LoadLetterOption{DIN}
\makeatletter
\@setplength{sigbeforevskip}{17mm}
\@setplength{firstheadvpos}{17mm}
\@setplength{firstfootvpos}{275mm}
\@setplength{firstheadwidth}{\paperwidth}
\@setplength{locwidth}{70mm}
\@setplength{locvpos}{65mm}
\ifdim \useplength{toaddrhpos}>\z@
  \@addtoplength[-2]{firstheadwidth}{\useplength{toaddrhpos}}
\else
  \@addtoplength[2]{firstheadwidth}{\useplength{toaddrhpos}}
\fi
\@setplength{foldmarkhpos}{6.5mm}
\makeatother
%---------------------------------------------------------------------------
\definecolor{mygray}{gray}{.55}
\definecolor{myblue}{rgb}{0.25,0.45,0.75}
%---------------------------------------------------------------------------

% Absender
\setkomavar{fromname}{Merle Stücker}
\setkomavar{fromaddress}{Neptunstr. 20a\\85368 Moosburg a.d. Isar}
\setkomavar{fromphone}[\Mobilefone~]{+49 159 01458291}
\setkomavar{fromemail}[\Letter~]{merle.stuecker@gmail.com}
\setkomavar{backaddress}{Merle Stücker, Neptunstr. 20a, 85368 Moosburg a.d. Isar}
\setkomafont{backaddress}{\fontsize{8}{8}}

\setkomavar{backaddressseparator}{ - }
\setkomavar{signature}{Merle Stücker}
\renewcommand*{\raggedsignature}{\raggedright}
\setkomavar{location}{\raggedleft}

\renewcommand{\enclname}{Anlagen}
\setkomavar{enclseparator}{: }
%---------------------------------------------------------------------------
\pagestyle{plain}
\pagenumbering{arabic}
%---------------------------------------------------------------------------
\firstfoot{}%
%---------------------------------------------------------------------------
\setkomavar{date}{den \today}
\setkomavar{place}{Moosburg}
%---------------------------------------------------------------------------

\begin{letter}
{
Fette Compacting GmbH\\Grabauer Straße 24\\21493 Schwarzenbek
}

\setkomavar{subject}{
Bewerbung um einen Platz im Dualen Studium Angewandte Informatik an der Nordakademie ab WiSe 2026
}

\opening{Sehr geehrte Frau Brüggmann,}

ich möchte mein Studium dort absolvieren, wo Software eine direkte Verantwortung für die Versorgung von Menschen übernimmt. Mich reizt an Fette Compacting, dass die Programmierung am Ende die präzise Herstellung von Medikamenten ermöglicht. Ich möchte von Grund auf lernen, wie man Systeme entwickelt, die weltweit in der Pharmaproduktion eingesetzt werden und absolut zuverlässig funktionieren müssen.

Im Sommer schließe ich mein Abitur am Karl-Ritter-von-Frisch-Gymnasium ab.
Mir liegt das eigenständige Lösen von Problemen mehr als das Auswendiglernen in der Schule.
An der Informatik fasziniert mich das direkte Feedback:
Ob eine Logik funktioniert, zeigt sich sofort beim Ausführen des Codes.
Diese Herausforderung, ein System bis zur Fehlerfreiheit zu entwickeln,
bietet mir genau den Anwendungsbezug, den ich im Dualen Studium suche.

Dass ich die nötige Ausdauer besitze, habe ich während meines Auslandsjahres in den USA bewiesen.
Mich in einer neuen Umgebung zu behaupten, in einer Band mitzuspielen und neue Instrumente zu lernen,
hat mir gezeigt, wie viel man mit Durchhaltevermögen erreicht.
Diese Hartnäckigkeit möchte ich nun bei Ihnen einbringen.

\closing{Mit freundlichen Grüßen}
%---------------------------------------------------------------------------
\encl{Lebenslauf, Schulzeugnisse}
%---------------------------------------------------------------------------
\end{letter}
%---------------------------------------------------------------------------
\end{document}
