%---------------------------------------------------------------------------
\documentclass%%
%---------------------------------------------------------------------------
  [DIV=14,fontsize=12pt%%
%---------------------------------------------------------------------------
   paper=a4,%%
%---------------------------------------------------------------------------
   headsepline=off,%%
   parskip=half,%%
%---------------------------------------------------------------------------
   fromalign=right,%%
   fromphone=on,%%
   fromrule=aftername,%%
   fromfax=off,%%
   fromemail=on,%%
   fromurl=off,%%
   fromlogo=off,%%
   addrfield=on,%%
   backaddress=on,%%
   subject=beforeopening,%%
   locfield=narrow,%%
   foldmarks=on,%%
   numericaldate=off,%%
   refline=narrow,%%
   firstfoot=on,%%
   draft=off%%
]{scrlttr2}
%---------------------------------------------------------------------------
\usepackage[english, ngerman]{babel}
\usepackage{url}
\usepackage[no-math]{fontspec}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{TeX Gyre Termes}
\setsansfont[Ligatures=TeX]{TeX Gyre Heros}
\usepackage{microtype}

\RequirePackage{marvosym}
\RequirePackage{color}

%---------------------------------------------------------------------------
\setkomafont{fromname}{\sffamily\color{mygray}\LARGE}
\setkomafont{subject}{\bfseries}
\setkomafont{backaddress}{\sffamily\small}
\setkomafont{fromaddress}{\small\sffamily\mdseries\color{mygray}}
\setkomafont{pagefoot}{\sffamily}
%---------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%---------------------------------------------------------------------------
\LoadLetterOption{DIN}
\makeatletter
\@setplength{sigbeforevskip}{17mm}
\@setplength{firstheadvpos}{17mm}
\@setplength{firstfootvpos}{275mm}
\@setplength{firstheadwidth}{\paperwidth}
\@setplength{locwidth}{70mm}
\@setplength{locvpos}{65mm}
\ifdim \useplength{toaddrhpos}>\z@
  \@addtoplength[-2]{firstheadwidth}{\useplength{toaddrhpos}}
\else
  \@addtoplength[2]{firstheadwidth}{\useplength{toaddrhpos}}
\fi
\@setplength{foldmarkhpos}{6.5mm}
\makeatother
%---------------------------------------------------------------------------
\definecolor{mygray}{gray}{.55}
\definecolor{myblue}{rgb}{0.25,0.45,0.75}
%---------------------------------------------------------------------------

% Absender
\setkomavar{fromname}{Merle Stücker}
\setkomavar{fromaddress}{Neptunstr. 20a\\85368 Moosburg a.d. Isar}
\setkomavar{fromphone}[\Mobilefone~]{+49 159 01458291}
\setkomavar{fromemail}[\Letter~]{merle.stuecker@gmail.com}
\setkomavar{backaddress}{Merle Stücker, Neptunstr. 20a, 85368 Moosburg a.d. Isar}
\setkomafont{backaddress}{\fontsize{8}{8}}

\setkomavar{backaddressseparator}{ - }
\setkomavar{signature}{Merle Stücker}
\renewcommand*{\raggedsignature}{\raggedright}
\setkomavar{location}{\raggedleft}

\renewcommand{\enclname}{Anlagen}
\setkomavar{enclseparator}{: }
%---------------------------------------------------------------------------
\pagestyle{plain}
\pagenumbering{arabic}
%---------------------------------------------------------------------------
\firstfoot{}%
%---------------------------------------------------------------------------
\setkomavar{date}{den \today}
\setkomavar{place}{Moosburg}
%---------------------------------------------------------------------------

\begin{letter}
{
HanseMerkur Versicherungsgruppe\\Siegfried-Wedells-Platz 1\\20354 Hamburg
}

\setkomavar{subject}{
Bewerbung um einen Platz im Dualen Studium Angewandte Informatik an der Nordakademie ab WiSe 2026
}

\opening{Sehr geehrter Herr Buchholz,}

an der HanseMerkur reizt mich besonders, dass ich im Laufe des Studiums mehrere Arbeitsbereiche kennenlernen kann und von vorne herein Einblick in die echte Systementwicklung habe. So kann ich verstehen, wie eine Versicherung von innen funktioniert.

Im Sommer schließe ich mein Abitur am Karl-Ritter-von-Frisch-Gymnasium ab.
Mir liegt das eigenständige Lösen von Problemen mehr als das Auswendiglernen in der Schule.
An der Informatik fasziniert mich das direkte Feedback:
Ob eine Logik funktioniert, zeigt sich sofort beim Ausführen des Codes.
Diese Herausforderung, ein System bis zur Fehlerfreiheit zu entwickeln,
bietet mir genau den Anwendungsbezug, den ich im Dualen Studium suche.

Dass ich die nötige Ausdauer besitze, habe ich während meines Auslandsjahres in den USA bewiesen.
Mich in einer neuen Umgebung zu behaupten, in einer Band mitzuspielen und neue Instrumente zu lernen,
hat mir gezeigt, wie viel man mit Durchhaltevermögen erreicht.
Diese Hartnäckigkeit möchte ich nun bei Ihnen einbringen.

\closing{Mit freundlichen Grüßen}
%---------------------------------------------------------------------------
\encl{Lebenslauf, Schulzeugnisse}
%---------------------------------------------------------------------------
\end{letter}
%---------------------------------------------------------------------------
\end{document}
